點解中文無所謂過去式未來式，英文就要？

會
咗

點解我咁靚仔就有頭髮，你咁醜樣就冇頭髮？

會
將會
了
喇

因為中文有時間副詞同時態助詞

都係，但中文都只係好簡單係前或後加一個代表時態既字就可以，英文點解要咁麻煩連個動詞都轉埋

我屌左你
我要屌你
我剛屌你
我會屌你

我屌緊你
我聽日呢個鐘數會屌緊你
我尋日呢個時候屌緊你
我屌完你
你比我屌左 (passive voice)

ed

英文verb有inflexion但中文嘅動詞無

而且如果英文只係加個時態詞就唔會表達到類似 I had done my homework when you called me 嘅先後意思

如果一句有2個動詞, 只有一個signifier會好亂

語系都唔同 點比較

因為英文真係好L on9

孤立語講時態

英文唔洗加字，中文要加字喎

英文時態算易喇 法文仲難

我反而想知邊條友定邊d 就可以就咁加ed,邊d要成個轉，轉又冇 pattern可言，有d就不變，有d就轉中間d字，有d可以連字頭都唔同。
小學真係背死人。

約定俗成

因為中文係9up，同一句有幾萬個唔好意思，望係人大講野就知，英文比中文精確肯定一點。

果晚陳完第二日就話有左，有冇咁快呀

書面用過去式
口語用現在完成式

You will have had been being fucked by me

屌ed

真係唔識 凈係覺得英文易好多咋